### **React**

- 1.`React`和`vue `选型和优缺点、核心架构的区别
- 2.`React`中`setState`的执行机制，如何有效的管理状态
- 3.`React`的事件底层实现机制
- 4.`React`的虚拟`DOM`和`Diff`算法的内部实现
- 5.`React`的`Fiber`工作原理，解决了什么问题
- 6.`React Router`和`Vue Router`的底层实现原理、动态加载实现原理
- 7.可熟练应用`React API`、生命周期等，可应用`HOC`、`render props`、`Hooks`等高阶用法解决问题
- 8.基于`React`的特性和原理，可以手动实现一个简单的`React`

### **Vue**

- 1.熟练使用`Vue`的`API`、生命周期、钩子函数
- 2.`MVVM`框架设计理念
- 3.`Vue`双向绑定实现原理、`Diff`算法的内部实现
- 4.`Vue`的事件机制
- 5.从`template`转换成真实`DOM`的实现机制

### **多端开发**

- 1.单页面应用（`SPA`）的原理和优缺点，掌握一种快速开发`SPA`的方案
- 2.理解`Viewport`、`em`、`rem`的原理和用法，分辨率、`px`、`ppi`、`dpi`、`dp`的区别和实际应用
- 3.移动端页面适配解决方案、不同机型适配方案
- 4.掌握一种`JavaScript`移动客户端开发技术，如`React Native`：可以搭建`React Native`开发环境，熟练进行开发，可理解`React Native`的运作原理，不同端适配
- 5.掌握一种`JavaScript` `PC`客户端开发技术，如`Electron`：可搭建`Electron`开发环境，熟练进行开发，可理解`Electron`的运作原理
- 6.掌握一种小程序开发框架或原生小程序开发
- 7.理解多端框架的内部实现原理，至少了解一个多端框架的使用

**数据流管理**

- 1.掌握`React`和`Vue`传统的跨组件通信方案，对比采用数据流管理框架的异同
- 2.熟练使用`Redux`管理数据流，并理解其实现原理，中间件实现原理
- 3.熟练使用`Mobx`管理数据流，并理解其实现原理，相比`Redux`有什么优势
- 4.熟练使用`Vuex`管理数据流，并理解其实现原理
- 5.以上数据流方案的异同和优缺点，不情况下的技术选型

**实用库**

- 1.至少掌握一种`UI`组件框架，如`antd design`，理解其设计理念、底层实现
- 2.掌握一种图表绘制框架，如`Echart`，理解其设计理念、底层实现，可以自己实现图表
- 3.掌握一种`GIS`开发框架，如百度地图`API`
- 4.掌握一种可视化开发框架，如`Three.js`、`D3`
- 5.工具函数库，如`lodash`、`underscore`、`moment`等，理解使用的工具类或工具函数的具体实现原理

### **开发和调试**

- 1.熟练使用各浏览器提供的调试工具
- 2.熟练使用一种代理工具实现请求代理、抓包，如`charls`
- 3.可以使用`Android`、`IOS`模拟器进行调试，并掌握一种真机调试方案
- 4.了解`Vue`、`React`等框架调试工具的使用